/*Tu juego deber칤a hacer una pregunta por cada letra del alfabeto, al final del juego, y habiendo respondido todas las letras, 
deber치 indicarle al usuario cuantas letras ha fallado y cuantas ha acertado. Si el usuario responde con "pasapalabra" el juego 
deber치 estar preparado para entender que en ese momento, el usuario no responder치 esa pregunta, y no estar치 acertada ni fallada, 
la dejar치 para la siguiente ronda. El juego deber치, cuando finalize, mostrar un ranking de usuarios con el nombre y ordenados por 
cantidad de letras acertadas. */

var questions = [
    { letter: "a", answer: "abducir", status: 0, question: "CON LA A. Dicho de una supuesta criatura extraterrestre: Apoderarse de alguien"},
    { letter: "b", answer: "bingo", status: 0, question: "CON LA B. Juego que ha sacado de quicio a todos los 'Skylabers' en las sesiones de precurso"},
    { letter: "c", answer: "churumbel", status: 0, question: "CON LA C. Ni침o, cr칤o, beb칠"},
    { letter: "d", answer: "diarrea", status: 0, question: "CON LA D. Anormalidad en la funci칩n del aparato digestivo caracterizada por frecuentes evacuaciones y su consistencia l칤quida"},
    { letter: "e", answer: "ectoplasma", status: 0, question: "CON LA E. Gelatinoso y se encuentra debajo de la membrana plasm치tica. Los cazafantasmas med칤an su radiaci칩n"},
    { letter: "f", answer: "facil", status: 0, question: "CON LA F. Que no requiere gran esfuerzo, capacidad o dificultad"},
    { letter: "g", answer: "galaxia", status: 0, question: "CON LA G. Conjunto enorme de estrellas, polvo interestelar, gases y part칤culas"},
    { letter: "h", answer: "harakiri", status: 0, question: "CON LA H. Suicidio ritual japon칠s por desentra침amiento"},
    { letter: "i", answer: "iglesia", status: 0, question: "CON LA I. Templo cristiano"},
    { letter: "j", answer: "jabali", status: 0, question: "CON LA J. Variedad salvaje del cerdo que sale en la pel칤cula 'El Rey Le칩n', de nombre Pumba"},
    { letter: "k", answer: "kamikaze", status: 0, question: "CON LA K. Persona que se juega la vida realizando una acci칩n temeraria"},
    { letter: "l", answer: "licantropo", status: 0, question: "CON LA L. Hombre lobo"},
    { letter: "m", answer: "misantropo", status: 0, question: "CON LA M. Persona que huye del trato con otras personas o siente gran aversi칩n hacia ellas"},
    { letter: "n", answer: "necedad", status: 0, question: "CON LA N. Demostraci칩n de poca inteligencia"},
    { letter: "침", answer: "se침al", status: 0, question: "CONTIENE LA 칌. Indicio que permite deducir algo de lo que no se tiene un conocimiento directo."},
    { letter: "o", answer: "orco", status: 0, question: "CON LA O. Humanoide fant치stico de apariencia terrible y bestial, piel de color verde creada por el escritor Tolkien"},
    { letter: "p", answer: "protoss", status: 0, question: "CON LA P. Raza ancestral tecnol칩gicamente avanzada que se caracteriza por sus grandes poderes ps칤onicos del videojuego StarCraft"},
    { letter: "q", answer: "queso", status: 0, question: "CON LA Q. Producto obtenido por la maduraci칩n de la cuajada de la leche"},
    { letter: "r", answer: "raton", status: 0, question: "CON LA R. Roedor"},
    { letter: "s", answer: "stackoverflow", status: 0, question: "CON LA S. Comunidad salvadora de todo desarrollador inform치tico"},
    { letter: "t", answer: "terminator", status: 0, question: "CON LA T. Pel칤cula del director James Cameron que consolid칩 a Arnold Schwarzenegger como actor en 1984"},
    { letter: "u", answer: "unamuno", status: 0, question: "CON LA U. Escritor y fil칩sofo espa침ol de la generaci칩n del 98 autor del libro 'Niebla' en 1914"},
    { letter: "v", answer: "vikingos", status: 0, question: "CON LA V. Nombre dado a los miembros de los pueblos n칩rdicos originarios de Escandinavia, famosos por sus incursiones y pillajes en Europa"},
    { letter: "w", answer: "sandwich", status: 0, question: "CONTIENE LA W. Emparedado hecho con dos rebanadas de pan entre las cuales se coloca jam칩n y queso"},
    { letter: "x", answer: "botox", status: 0, question: "CONTIENE LA X. Toxina bacteriana utilizada en ciruj칤a est칠tica"},
    { letter: "y", answer: "peyote", status: 0, question: "CONTIENE LA Y. Peque침o c치ctus conocido por sus alcaloides psicoactivos utilizado de forma ritual y medicinal por ind칤genas americanos"},
    { letter: "z", answer: "zen", status: 0, question: "CON LA Z. Escuela de budismo que busca la experiencia de la sabidur칤a m치s all치 del discurso racional"},
]

var ranking =[
    {name: 'Ironman', points: 20},
    {name: 'Hulk' , points: 12},
    {name: 'Spiderman', points: 16},
    {name: 'Vision' , points: 27},
]

function showRanking(){
    ranking.sort(function(a,b){
        return b.points - a.points
    })
   return ranking
}

function askName(){
    return prompt('쮺omo te llamas?')
    
}

function pasapalabra(){
    let correct = 0
    let incorrect = 0
    let askQuestion = ''
    let name = askName()
    let newRanking = []
    alert(name + ', empezamos el Pasapalabra!')

    for(prop in questions){
        while(questions[prop].status === 0){
            
            questions.forEach(function(element){
                if(element.status === 0){
                    askQuestion = prompt(element.question + '\nContesta la pregunta o PASAPALABRA')
                    if(askQuestion === element.answer){
                        element.status = 1
                        correct += 1
                        alert('CORRECT 游땏')
                    }else if(askQuestion === 'pasapalabra'){
                        alert('Pasapalabra')
                    }else{
                        element.status = 2
                        incorrect += 1
                         alert('ERROR 游땠')
                    }
                }
            })
        }
    }          
      
    console.log('Has acertado ' + correct + ' preguntas \n' + 'Y has fallado ' + incorrect + ' preguntas')
    ranking.push({name:name,points: correct})
    newRanking = showRanking()
    for (prop in newRanking){
        console.log(newRanking[prop].name + ' ==> '+ newRanking[prop].points) 
    }
       
}
    
pasapalabra()
    